[家陣老笠] 中國經濟又遭重擊！ 俄羅斯突調高石油出口關稅

〔即時新聞／綜合報導〕美國和中國貿易戰之際，美國封鎖伊朗石油出口，中國轉而依賴俄羅斯和沙烏地阿拉伯的進口石油，俄羅斯15日突然宣布調高出口石油關稅，在中國困難時期，無疑加重中國的經濟負擔。

《俄羅斯衛星通訊社》報導，俄羅斯財政部消息，俄石油出口關稅將從6月1日上升5.8美元，達110.4美元。俄國財政部網站公布的數據顯示，從2019年4月15日到5月14日監控期間烏拉爾原油（Urals）的平均價為每桶72.23美元，或每噸527.3美元。

《自由亞洲電台》報導，中國作為全球第一大石油進口國，每年都會從海外進口大量石油，且石油進口量不斷創新高。中國海關總署數據顯示，2018年中國原油進口總量達4.62億噸，同比增長10.1%。其中，進口俄羅斯原油7149萬噸（或每日143萬桶），同比上升19.7%。中國五大石油進口國中，近年對俄羅斯石油依賴最大，佔14.24%。

報導提到，隨著美國封鎖伊朗石油出口，中國勢必增加從俄羅斯和沙烏地阿拉伯進口石油，以彌補石油需求的不足。中國金融學者司令表示，俄羅斯與中國的關係並非那麼良好，此次俄國加關稅之後，中國將付給俄國更多的錢。司令認為，不久之前，北韓領導人金正恩訪問俄羅斯，與俄國總統普廷會面，雙方很有可能達成北韓從俄羅斯進口石油的有關協定，俄羅斯石油的市場因此擴大，石油出口不會再依賴中國，所以要提高關稅。